**李欣芸**（CinCin
Lee，），是一位出生於臺灣[高雄的流行](../Page/高雄.md "wikilink")[音樂產業從業者](../Page/音樂產業.md "wikilink")。

她專精於[創作](../Page/創作.md "wikilink")、[編曲與](../Page/編曲.md "wikilink")[製作](../Page/製作.md "wikilink")，並因[電影配樂為人所知](../Page/電影配樂.md "wikilink")。她曾為《[少年吔，安啦！](../Page/少年吔，安啦！.md "wikilink")》、《[我的美麗與哀愁](../Page/我的美麗與哀愁.md "wikilink")》、《只要為你活一天》、《[雙瞳](../Page/双瞳_\(电影\).md "wikilink")》、《[練習曲](../Page/練習曲.md "wikilink")》、《[渺渺](../Page/渺渺.md "wikilink")》、《[軍中樂園](../Page/軍中樂園.md "wikilink")》和《[五月一號](../Page/五月一號.md "wikilink")》等電影配樂，為華語電影百年來第一位女性配樂師，並獲得[金馬獎最佳原創音樂獎和](../Page/金馬獎.md "wikilink")[台灣金曲獎等殊榮](../Page/金曲獎.md "wikilink")。

## 生平

李欣芸畢業於[光仁中學音樂班](../Page/光仁中學.md "wikilink")、[東吳大學音樂系](../Page/東吳大學_\(臺灣\).md "wikilink")（主修[大提琴](../Page/大提琴.md "wikilink")）、[伯克利音樂學院](../Page/伯克利音樂學院.md "wikilink")（主修[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")[作曲與現代編曲](../Page/作曲.md "wikilink")）。

1987年，她參加第四屆[大學城全國大專歌謠創作比賽](../Page/大學城全國大專創作歌謠大賽.md "wikilink")，並以作品〈隔夜茶〉\[1\]獲得第一名及最佳作曲獎。

1991年，李欣芸與友人共組「Baboo樂團」，並在團中擔任[鍵盤手](../Page/鍵盤手.md "wikilink")。當時，她也擔任多位歌手的[製作人](../Page/音樂製作人.md "wikilink")，並創作不少[流行歌曲](../Page/流行歌曲.md "wikilink")。

1999年，她代表臺灣前往馬來西亞參加第四屆亞洲音樂節，並以〈撿紅點〉\[2\]一曲與[作詞者](../Page/作詞.md "wikilink")[何欣穗共同獲得第一名](../Page/何欣穗.md "wikilink")，\[3\]作品迄今仍未發表。

2005年，她以電影《深海》的配樂獲得第42屆[金馬獎最佳原創電影音樂獎](../Page/金馬獎.md "wikilink")，又在發表首張個人專輯《[國際漫遊](../Page/國際漫遊_\(李欣芸專輯\).md "wikilink")》後獲得[中華音樂人交流協會](../Page/中華音樂人交流協會.md "wikilink")2005年年度十大專輯獎項。

2007年，她在[News98電台擔任節目](../Page/台灣全民廣播電台.md "wikilink")《音樂DiDaDi》[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")(至2013年)，並成立「李欣芸﹒音樂工作室」(即現時「李欣芸音樂製作有限公司」)。

2008年，她以演奏專輯《[托斯卡尼
我想起你](../Page/托斯卡尼_我想起你.md "wikilink")》獲得[第19屆金曲獎流行音樂作品演奏類最佳專輯獎](../Page/第19屆金曲獎.md "wikilink")；同年，她開始在[臺南藝術大學應用音樂系兼任講課](../Page/臺南藝術大學.md "wikilink")，並多次應邀前往各地主講有關音樂製作和電影配樂的知識。

2010年，她以演奏專輯《[故事島](../Page/故事島.md "wikilink")》中作品〈大稻埕〉獲得[第21屆金曲獎流行音樂作品演奏類最佳作曲獎](../Page/第21屆金曲獎.md "wikilink")。

2012年，她分別於台灣[國家音樂廳與](../Page/國家音樂廳.md "wikilink")[香港演藝學院舉行](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")《故事.
島》多媒體音樂會，從《故事島》專輯中挑選部分作品以[國樂重新編曲](../Page/國樂.md "wikilink")，並交由江靖波及[臺灣國樂團指揮演奏](../Page/臺灣國樂團.md "wikilink")，又結合[蕭青陽及](../Page/蕭青陽.md "wikilink")[龍男‧以撒克‧凡亞思共同拍攝的](../Page/龍男·以撒克·凡亞思.md "wikilink")[故事影像](../Page/故事.md "wikilink")。\[4\]\[5\]

2016年，她開始在[國立臺北藝術大學](../Page/國立臺北藝術大學.md "wikilink")「IMPACT音樂學程」\[6\]擔任學程協同主持人兼業師\[7\]\[8\]。同年，她前往[保加利亞錄音及製作](../Page/保加利亞.md "wikilink")，並將個人過往作品交由保加利亞國家廣播交響樂團（Bulgarian
Symphony Orchestra –
SIF309）演奏及錄製；至年底正式推出《[心情電影院](../Page/心情電影院.md "wikilink")》雙CD專輯。

2017年，她在3月19日於台北國家音樂廳舉行《心情電影院》音樂會\[9\]\[10\]\[11\]\[12\]，並於11月12日在屏東演藝廳重演\[13\]，是為2017衛武營藝術祭的演出節目\[14\]。同年，她為Bravo
FM 91.3(財團法人台北勞工教育電台)擔任節目《星夜狂想曲》\[15\][主持人](../Page/主持人.md "wikilink"),
並於2018年入圍[第53屆金鐘獎廣播類非流行音樂節目主持人獎](../Page/第53屆金鐘獎.md "wikilink")。

## 作品

### 專輯

#### 個人專輯

  - 2005年－《[國際漫遊](../Page/國際漫遊_\(李欣芸專輯\).md "wikilink")》，[滾石唱片發行](../Page/滾石唱片.md "wikilink")
  - 2007年－《[托斯卡尼
    我想起你](../Page/托斯卡尼_我想起你.md "wikilink")》，[風潮音樂發行](../Page/風潮音樂.md "wikilink")
  - 2009年－《[故事島](../Page/故事島.md "wikilink")》，風潮音樂發行
  - 2016年－《[心情電影院](../Page/心情電影院.md "wikilink")》2CD（Cin
    Cinema），李欣芸音樂製作有限公司發行

#### 電影原聲帶

  - 2006年－《[深海Blue
    Cha-cha電影原聲帶](../Page/深海Blue_Cha-cha電影原聲帶.md "wikilink")》，李欣芸﹒音樂工作室發行
  - 2007年－《練習曲 O.S.T.》\[16\]（Island Etude Original Soundtrack） ，參拾柒度發行
  - 2015年－《李欣芸與陳瑞斌的海上情書》（Original score of”Trapped at Sea, Lost in
    Time”by CinCin Lee & Rueibin Chen），李欣芸音樂製作有限公司發行

#### 概念專輯

  - 2007年－《[鹿女－永恆的追尋](../Page/鹿女－永恆的追尋.md "wikilink")》，肯園國際發行

#### 製作專輯

  - 1990年－蘭陵劇坊《戲螞蟻》（參與製作及編曲），水晶唱片發行
  - 1990年－[陳明章](../Page/陳明章.md "wikilink")《下午的一齣戲》（參與製作、編曲及Midi設計），滾石唱片發行
  - 1998年－[何欣穗](../Page/何欣穗.md "wikilink")《完美小姐》，喜樂音發行
  - 2002年－《音樂愛情短片─我再也不會這樣愛一個人了》(製作、配樂、演唱〈走到這裡〉)，隨網路文學雜誌《失戀雜誌七》附贈
  - 2004年－《月光。薰衣草》，風潮音樂發行
  - 2005年－《陽光。舞。甜橙》，風潮音樂發行
  - 2005年－《謝長廷陶笛演奏專輯》\[17\] \[18\]，角頭文化發行
  - 2006年－《在流浪的路上》配樂專輯\[19\]，自轉星球發行
  - 2009年－《艾青(同名專輯)》，新國度發行
  - 2009年－龍應台《目送》珍藏版CD（龍應台朗讀／李欣芸配樂）\[20\]，時報出版發行
  - 2011年－侯勇光《反光体》，李欣芸﹒音樂工作室發行
  - 2011年－南王姊妹花與國立台灣交響樂團《巴力瓦格斯》（編曲及參與專輯製作），滾石唱片發行
  - 2013年－保卜《我愛台坂》，幹細胞音樂發行
  - 2014年－唐青《唐青古物商》，李欣芸音樂製作發行
  - 2018年－橫豎是美（吳曉貞（橫笛演奏家）+林佩筠（豎笛演奏家））\[21\]《好友限定》，李欣芸音樂製作發行

#### Baboo專輯

  - 1992年－《新台幣》，波麗佳音發行

### 電影配樂

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>導演</p></th>
<th><p>歌曲／原聲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>電影配樂</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>《少年吔，安啦！》<br />
Dust of Angels</p></td>
<td><p>徐小明<br />
(監製：侯孝賢)</p></td>
<td><p>〈電火柱仔〉Baboo (作曲)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>《只要為你活一天》<br />
Treasure Island</p></td>
<td><p>陳國富<br />
(製片： 侯孝賢、張華坤)</p></td>
<td><p>「只要為你活一天電影音樂專輯」由波麗佳音發行</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>《我的美麗與哀愁》<br />
The Peony Pavilion</p></td>
<td><p>陳國富</p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/雙瞳_(電影).md" title="wikilink">雙瞳</a>》Double Vision[22]</p></td>
<td><p>陳國富</p></td>
<td><ul>
<li>由<a href="../Page/哥倫比亞電影公司).md" title="wikilink">美國哥倫比亞公司</a>（現為新力哥倫比亞）製片，配樂於Los Angeles Sunset Blvd Studio 製作</li>
<li>部分配樂以組曲形式經過管絃樂重新編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《台北晚九朝五》<br />
Twenty Something Taipei</p></td>
<td><p>戴立忍</p></td>
<td><p>電影原聲帶由Virgin發行</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《深海》Blue Cha-cha</p></td>
<td><p>鄭文堂</p></td>
<td><ul>
<li>榮獲<a href="../Page/第42屆金馬獎.md" title="wikilink">第42屆金馬獎</a><a href="../Page/金馬獎最佳原創電影音樂.md" title="wikilink">最佳原創電影音樂獎</a></li>
<li>電影原聲「<a href="../Page/深海Blue_Cha-cha電影原聲帶.md" title="wikilink">深海Blue Cha-cha</a>」2006年正式於日本全國發行</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《練習曲》Island Etude</p></td>
<td><p>陳懷恩</p></td>
<td><p>電影原聲「練習曲 O.S.T.」由參拾柒度發行</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《心中有鬼》[23] [24]<br />
The Matrimony</p></td>
<td><p>滕華濤<br />
(監製：陳國富)</p></td>
<td><p>／</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>《神選者》[25]<br />
Brotherhood of Legion</p></td>
<td><p>蕭力修</p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/艾草_(公視人生劇展).md" title="wikilink">艾草</a>》Artemisia</p></td>
<td><p>姜秀瓊</p></td>
<td><p>／</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/彈道_(電影).md" title="wikilink">彈．道</a>》Ballistic</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉國昌.md" title="wikilink">劉國昌</a></p></td>
<td><p>／</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《渺渺》Miao Miao</p></td>
<td><p>程孝澤<br />
（監製：關錦鵬）</p></td>
<td><p>主題曲〈Get Together〉<br />
<em>獲<a href="../Page/第45屆金馬獎.md" title="wikilink">第45屆金馬獎</a><a href="../Page/金馬獎最佳原創電影歌曲.md" title="wikilink">最佳原創電影歌曲提名</a></em></p></td>
<td><p>作曲、填詞（與程馗）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈信息〉艾青</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《野球孩子》[26]Baseball Boys</p></td>
<td><p>沈可尚、廖敬堯</p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《練‧戀‧舞》[27] Step By Step</p></td>
<td><p>郭珍弟</p></td>
<td><p>〈快樂的番仔火〉</p></td>
<td><p>作曲、填詞（與程馗）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《帶著夢想去旅行》<br />
Dreams, a journey toward Wan Wan</p></td>
<td><p>王傳宗</p></td>
<td><p>〈雨再大也要出發〉艾青</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《近在咫尺》Close to you</p></td>
<td><p>程孝澤</p></td>
<td><p>〈早就知道〉<br />
盧志宏 (啾吉惦惦)</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《我，19歲》[28] Me, 19</p></td>
<td><p>鄭乃方</p></td>
<td><p>配樂作品經過管絃樂重新編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>《女蛹之人皮嫁衣》<br />
The Chrysalis</p></td>
<td><p>邱處機</p></td>
<td><p>〈我愛你不惜與世界為敵〉<br />
連依涵</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>《山豬溫泉》[29]<br />
The Boar King</p></td>
<td><p>郭珍弟</p></td>
<td><p>colspan=2 &amp; rowspan=2| 部分配樂以組曲形式經過管絃樂重新編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/軍中樂園_(電影).md" title="wikilink">軍中樂園</a>》[30]<br />
Paradise in Service</p></td>
<td><p>鈕承澤</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/很久沒有敬我了妳.md" title="wikilink">很久沒有敬我了妳</a>》<br />
Kara-Orchestra</p></td>
<td><p>吳米森</p></td>
<td><p>古調〈懷念年祭〉經過管絃樂重新編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/五月一號.md" title="wikilink">五月一號</a>》First of May</p></td>
<td><p>周格泰</p></td>
<td><p>配樂作品經過管絃樂重新編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《海上情書》[31][32]<br />
Trapped at Sea, Lost in Time</p></td>
<td><p>郭珍弟</p></td>
<td><ul>
<li>鋼琴演奏：<a href="../Page/陳瑞斌.md" title="wikilink">陳瑞斌</a></li>
<li>電影原聲「李欣芸與陳瑞斌的海上情書」[33][34]由李欣芸音樂製作有限公司發行</li>
<li>原聲專輯榮獲<a href="../Page/第27屆金曲獎.md" title="wikilink">第27屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳作曲人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演奏類最佳作曲人獎入圍</a></li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>《只有大海知道》[35]<br />
Long Time no Sea</p></td>
<td><p>崔永徽</p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《貓影特工-太極星貓的崛起》[36][37]<br />
Taichi Cats - Rising of the 1st Squad</p></td>
<td><p>張永昌</p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>電影歌曲</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《20 、30 、40》</p></td>
<td><p>張艾嘉</p></td>
<td><p>〈短歌〉張艾嘉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Good Or Bad〉<br />
劉若英、李心潔</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈可愛少年〉張艾嘉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>《有一天》One Day</p></td>
<td><p>侯季然</p></td>
<td><p>主題曲〈有一天〉[38]<br />
蘇慧倫</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 廣告、電視及遊戲配樂

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>導演／製作團隊</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>廣告配樂</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>《冷靜三秒鐘》[39]</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>家庭扶助基金會動畫廣告</li>
<li>榮獲金手指網路廣告獎銅牌獎</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000-2005</p></td>
<td><p>Volvo網路汽車廣告</p></td>
<td><p>李豐博</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三菱汽車廣告《Shall we dance?》</p></td>
<td><p>陳國富</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>統一企業形象廣告</p></td>
<td><p>謝春德</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>《賣火柴的女孩》[40]</p></td>
<td></td>
<td><p>家庭扶助基金會形象廣告</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《德芙巧克力》泡澡篇</p></td>
<td><p>／</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>迷你偶像劇《永遠都想你管我》</p></td>
<td><p>程孝澤</p></td>
<td><ul>
<li>全家年度品牌形象廣告</li>
<li>歌曲〈Every Perfect Day〉製作[41]</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>電視配樂</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>HBO電視短片《From the earth to the moon》</p></td>
<td></td>
<td><p>與配樂家Mason Daring合作配樂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>壹電視綜合台《<a href="../Page/小站_(電視劇).md" title="wikilink">小站</a>》</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>片頭曲〈小站〉作曲（作詞：<a href="../Page/張大春.md" title="wikilink">張大春</a>／演唱：<a href="../Page/亂彈阿翔.md" title="wikilink">亂彈阿翔</a>）</li>
<li>片尾曲〈迷路的家〉作曲（作詞：張大春／演唱：連依涵）；作品重新以管絃樂編曲，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>徵婚啟事 (Mr. Right Wanted)</p></td>
<td><p><a href="../Page/連奕琦.md" title="wikilink">連奕琦</a></p></td>
<td><p>配樂經過管絃樂重新編曲成作品〈香頌〉，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017</p></td>
<td><p><a href="../Page/公共電視.md" title="wikilink">公共電視長壽兒童節目</a>《<a href="../Page/水果冰淇淋.md" title="wikilink">水果冰淇淋</a>》(Fruity Pie)[42]</p></td>
<td></td>
<td><p>片頭曲重新編曲[43][44]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>桌上/手機遊戲配樂或單曲</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>《恆樂町》(Happy Town)[45]<br />
</p></td>
<td><p>魚拓遊戲</p></td>
<td><p>手機遊戲音樂搭配：〈大稻埕〉</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《MEOW－王領騎士》</p></td>
<td><p>火星貓科技所</p></td>
<td><ul>
<li>首創為手機遊戲配樂及製作[46]</li>
<li>2018年底發行《MEOW-遊戲音樂原聲帶》[47]</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《高雄大空襲》桌遊主題曲</p></td>
<td><p>迷走工作坊</p></td>
<td><p>單曲〈一九四五〉[48]管弦樂編曲(與林孝親、林思妤合編)[49]</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 流行音樂作品及製作

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>作品</p></th>
<th><p>專輯</p></th>
<th><p>發行</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>流行歌曲</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1989</p></td>
<td><p>〈失業男子〉[50]葉樹茵</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《完全走調》合輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1990</p></td>
<td><p>〈再會吧！北投〉潘麗麗</p></td>
<td><p>鋼琴演奏</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳明章.md" title="wikilink">陳明章</a>《下午的一齣戲》<br />
<small><em>參與整張專輯製作及編曲</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈下午的一齣戲〉</p></td>
<td><p>鋼琴演奏、絃樂編寫</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈唐山過台灣〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈告別校園的月光〉</p></td>
<td><p>參與編曲</p></td>
<td><p>何方《我不是那種人》</p></td>
<td><p>林傑唱片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈陽光下的同學會〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈是我！住在隔壁〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991</p></td>
<td><p>〈少年夏不安〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳昇.md" title="wikilink">陳昇</a>《私奔》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992</p></td>
<td><p>〈玉蘭花〉</p></td>
<td><p>編曲、Midi</p></td>
<td><p><a href="../Page/林強.md" title="wikilink">林強</a>《春風少年兄》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈魔術師〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>Baboo《新台幣》</p></td>
<td><p>波麗佳音</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈打〉</p></td>
<td><p>參與作曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈電火柱仔〉Baboo</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>《少年吔，安啦！電影原聲帶》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1993</p></td>
<td><p>電影《牡丹鳥》配樂</p></td>
<td><p>參與作曲、編曲、製作</p></td>
<td><p>《配樂勿語 影象的聲音明信片》合輯</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1994</p></td>
<td><p>〈風箏〉</p></td>
<td><p>編曲、鍵盤</p></td>
<td><p>陳昇《風箏》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈台北附近〉</p></td>
<td><p>絃樂編寫</p></td>
<td><p>新寶島康樂隊《第II輯》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈卡那崗〉</p></td>
<td><p>編曲、鍵盤</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈便當Party〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>新新小孩DoReMi《龍貓Bus》</p></td>
<td><p>點將唱片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈小瓜呆〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈快樂進行式〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>〈愛情原始人〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>吳大維《亞洲呼啦啦》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>〈旅人〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>曾淑勤《夢橋》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1998</p></td>
<td><p>〈Miss Perfect〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/何欣穗.md" title="wikilink">何欣穗</a>《完美小姐》[51]<br />
<small><em>專輯獲<a href="../Page/第11屆金曲獎.md" title="wikilink">第11屆金曲獎</a><a href="../Page/最佳專輯製作人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演唱類最佳專輯製作人提名</a></em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈分心〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Everyday's a holiday〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈2:54 天還沒亮〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈自己餵狗〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈我不想說話〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈分心〉（鋼琴版）</p></td>
<td><p>作曲、鋼琴演奏</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈這一年這一夜〉黃舒駿</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>《想念雨生》合輯</p></td>
<td><p>豐華</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>〈情歌〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳綺貞.md" title="wikilink">陳綺貞</a>《讓我想一想》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈嫉妒〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈孤島〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈漫漫長夜〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈最後一小時〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇慧倫.md" title="wikilink">蘇慧倫</a>《懶人日記》</p></td>
<td><p>滾石唱片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈酸〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈是不是聽你歌唱〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶晶瑩.md" title="wikilink">陶晶瑩</a>《我變了》</p></td>
<td><p>豐華唱片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>〈一串心〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/錦繡二重唱.md" title="wikilink">錦繡二重唱</a>《錦繡羅曼史I──美麗與哀愁》[52]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈深秋〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈秋詩篇〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈卻上心頭〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈雁兒在林梢〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Crying like a baby〉</p></td>
<td><p><a href="../Page/李心潔.md" title="wikilink">李心潔</a>《愛像大海》</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈改變〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈我的驕傲無可救藥〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>陳綺貞《還是會寂寞》</p></td>
<td><p>魔岩</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈溫室花朵〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈等待〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈慢歌3〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈飛向陽光飛向你〉</p></td>
<td><p>管樂編曲、製作</p></td>
<td><p>脫拉庫《飛向陽光飛向你》[53]</p></td>
<td><p>新力博德曼</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈幸福論〉</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈草履蟲〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈沒有了〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈喜歡〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/趙詠華.md" title="wikilink">趙詠華</a>《<a href="../Page/Love_Cyndi.md" title="wikilink">Love Cyndi</a>》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈要幸福喔〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈曾經我和你〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈La Musica〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>S.B.D.W(咻比嘟華)《Wanna Fly》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>〈碧城故事〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>錦繡二重唱《錦繡羅曼史II──夏之旅》[54]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈何年何月再相逢〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈早安台北〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈飛向你飛向我〉</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈我家在那裡〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈最後一次感動〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>蘇慧倫《戀戀真言》</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈有你的天堂〉<br />
<small><em>電腦遊戲《新仙劍奇俠傳》主題曲</em></small></p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/許茹芸.md" title="wikilink">許茹芸</a>《只說給你聽》</p></td>
<td><p>科藝百代</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>〈美好的原點〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/林嘉欣.md" title="wikilink">林嘉欣</a>《午夜11:30的星光》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈我不怕〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈最後我們〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈結婚對不對〉</p></td>
<td><p>參與編曲</p></td>
<td><p>徐若瑄《我愛你X4》</p></td>
<td><p>艾迴</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>〈吃早餐〉李欣芸</p></td>
<td><p>主唱、編曲和製作</p></td>
<td><p>《IS#2》合輯[55]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈不要說再見〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>JS哥哥妹妹《Forever and Ever》</p></td>
<td><p>新力博德曼</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈不想和你在一起〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈慌心假期〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/梁詠琪.md" title="wikilink">梁詠琪</a>《歸屬感》</p></td>
<td><p>千禧年代</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈對不起，我騙你〉</p></td>
<td><p>絃樂編寫</p></td>
<td><p>洛客班《人生證明》</p></td>
<td><p>科藝百代</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>《國際漫遊》所有曲目</p></td>
<td><p>作曲、編曲、製作</p></td>
<td><p>李欣芸《<a href="../Page/國際漫遊_(李欣芸專輯).md" title="wikilink">國際漫遊</a>》<br />
<em>專輯獲選<a href="../Page/中華音樂人交流協會.md" title="wikilink">中華音樂人交流協會</a>2005年度十大專輯</em></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈飛翔〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>929樂團《929同名專輯》</p></td>
<td><p>風和日麗</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈夏天〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈貝阿提絲〉</p></td>
<td><p>絃樂編寫</p></td>
<td><p>《幾米──微笑的魚動畫原聲帶》</p></td>
<td><p>金革科技</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈年少戀歌〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>主題曲〈城市歧誤的伴奏〉</p></td>
<td><p>主唱、作曲、編曲</p></td>
<td><p>《在流浪的路上》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈秋天的蒙帕那斯〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>〈No way to open your heart〉</p></td>
<td><p>絃樂編寫</p></td>
<td><p><a href="../Page/邰肇玫.md" title="wikilink">邰肇玫</a>《等待你》[56]<br />
<small><em>只製作少量實體CD供收藏，不作公開販售</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈相遇的Melody〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>〈Family〉</p></td>
<td><p>絃樂編寫</p></td>
<td><p><a href="../Page/蕭賀碩.md" title="wikilink">蕭賀碩</a>《Stay第二張個人創作專輯》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>〈完美一點〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/韋禮安.md" title="wikilink">韋禮安</a>《韋禮安首張同名全創作專輯》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>〈Open Your Eyes〉(盧昌明作品)</p></td>
<td><p>編曲、製作(黃玠、吳志寧共同製作)</p></td>
<td><p>《風和日麗 X 幾米 完美生活概念選輯》[57]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>〈You &amp; Me〉</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>唐青《唐青古物商》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈<a href="../Page/島嶼天光.md" title="wikilink">島嶼天光</a>〉管弦樂版[58]</p></td>
<td><p>絃樂編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/滅火器樂團.md" title="wikilink">滅火器</a>《島嶼天光》</p></td>
<td><p>有料音樂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>〈我願是妳的風景〉張彥帆</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/台灣美樂地.md" title="wikilink">台灣美樂地</a>》<br />
<small><em>2016年臺灣民進黨總統參選人蔡英文競選而發行的合輯</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>〈思念歌〉陳蓉儀</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td><p>《2015南面而歌-新世代台語歌 創作專輯》[59]<br />
<small><em>收錄由高雄市政府文化局舉辦「南面而歌獎助徵選計畫」選出12首台語作品</em></small>[60]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈妳是我的春嬌美人〉遇金香</p></td>
<td><p>製作(編曲)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈我的青春夢〉李竺芯</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈南島悲歌〉林志立</p></td>
<td><p>製作(編曲)</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈光〉<a href="../Page/鄭宜農.md" title="wikilink">鄭宜農</a></p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>《自由之愛-燦爛時光電視劇原聲帶》</p></td>
<td><p>風和日麗數位發行</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈我很想念你〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃玠.md" title="wikilink">黃玠</a>《在一片黑暗之中》[61]</p></td>
<td><p>風和日麗</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈不必哀怨〉(盧昌明作品)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017</p></td>
<td><p>〈Our Pop Song〉(feat.盧凱彤)[62]</p></td>
<td><p>編曲製作</p></td>
<td><p>鄭宜農《Pluto》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈光〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈光（燦爛時光版）〉(Hidden Track)</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈是不是還少了什麼〉[63]</p></td>
<td><p>編曲(與高潮合編)、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/光良.md" title="wikilink">光良</a>《九種使用孤獨的正確方式》</p></td>
<td><p>星娛音樂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Jakarta〉[64]</p></td>
<td><p>編曲(與高潮合編)</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃連煜.md" title="wikilink">黃連煜</a>《黃泥路》</p></td>
<td><p>禾廣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈總有一天〉[65]</p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳汶芳.md" title="wikilink">吳汶芳</a>《我來自…》</p></td>
<td><p>福茂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈左手天才右手瘋子〉<br />
<a href="../Page/蕭煌奇.md" title="wikilink">蕭煌奇</a></p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>電影《心理罪之城市之光》推廣曲[66]</p></td>
<td><p>華納音樂（數位發行）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>〈另一個結局〉[67]<a href="../Page/孫盛希.md" title="wikilink">孫盛希</a></p></td>
<td><p>編曲、製作</p></td>
<td><p>網劇《<a href="../Page/幸福，近在咫尺.md" title="wikilink">幸福，近在咫尺</a>》片尾曲</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈曖（Tensions）〉[68]</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td><p><a href="../Page/孫盛希.md" title="wikilink">孫盛希</a>《<a href="../Page/希遊記.md" title="wikilink">希遊記SHI</a>'S JOURNEY》</p></td>
<td><p>滾石唱片</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈你那邊幾點（What Time Is It There?）〉</p></td>
<td><p>編曲、製作[69]</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈紅蘋果（Red Apple）〉[70]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈Say GoodBye〉[71]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈稀有植物（Unique Plant）〉[72]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈小船〉[73]<a href="../Page/陳綺貞.md" title="wikilink">陳綺貞</a></p></td>
<td><p>編曲(與林孝親、林思妤合編)、弦樂編寫及統籌</p></td>
<td><p>陳綺貞《沙發海》[74]</p></td>
<td><p>添翼創越工作室</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演奏音樂</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995</p></td>
<td><p>〈大日〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲、鋼琴演奏</p></td>
<td><p>《密教紀元心環境音樂：不動明王》<br />
<small><em>和李昀霖參與整張專輯製作</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈閉口〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈殘食〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈夢〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈悟〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈肉身〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1996</p></td>
<td><p>〈宿命〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲、鋼琴演奏</p></td>
<td><p>劉元《夢桃花》<br />
<small><em>參與整張專輯製作</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈少年遊〉</p></td>
<td><p>作曲、鋼琴演奏</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Yesterday〉</p></td>
<td><p>參與編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈異鄉人〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈夢桃花〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>〈雙手的溫柔〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《擁抱。愛。玫瑰》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>〈普羅旺斯的山居〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《月光。薰衣草》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈花海〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈關於幸福〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈散步的裙擺〉</p></td>
<td><p>作曲（與董運昌）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>〈陽光舞甜橙〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《陽光。舞。甜橙》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈心的旅程〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈光合作用〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈一棵名叫戀愛的樹〉</p></td>
<td><p>編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>《托斯卡尼 我想起你》所有曲目</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/托斯卡尼_我想起你.md" title="wikilink">托斯卡尼 我想起你</a>》<br />
* <em>專輯榮獲<a href="../Page/第19屆金曲獎.md" title="wikilink">第19屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演奏類最佳專輯獎</a></em></p>
<ul>
<li><em>榮獲<a href="../Page/最佳專輯製作人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">演奏類最佳專輯製作人獎提名</a></em></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《鹿女－永恆的追尋》所有曲目</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/鹿女－永恆的追尋.md" title="wikilink">鹿女－永恆的追尋</a>》概念專輯<br />
<em>〈西伯利亞的風〉榮獲<a href="../Page/第19屆金曲獎.md" title="wikilink">第19屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳作曲人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演奏類最佳作曲人獎提名</a></em></p></td>
<td><p>肯園國際</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>《故事島》所有曲目</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/故事島.md" title="wikilink">故事島</a>》<br />
* <em>其中〈大稻埕〉榮獲<a href="../Page/第21屆金曲獎.md" title="wikilink">第21屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳作曲人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演奏類最佳作曲人獎</a></em></p>
<ul>
<li><em>專輯榮獲<a href="../Page/演奏類最佳專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">演奏類最佳專輯獎</a>、<a href="../Page/演奏類最佳專輯製作人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">演奏類最佳專輯製作人獎共兩項提名</a></em></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈雲澤〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>《水晶‧宇宙能量之音》（8CD）[75]</p></td>
<td><p>風潮音樂</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>〈蔚藍自由〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td><p>《日安。波斯菊》</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>〈靈魂的空間〉</p></td>
<td><p>編曲（與陳一涵）</p></td>
<td><p>侯勇光《反光体》[76]</p>
<ul>
<li><em><a href="../Page/國家交響樂團(台灣).md" title="wikilink">台灣NSO第一小提琴手個人演奏專輯</a></em></li>
<li><em>專輯獲<a href="../Page/第23屆金曲獎.md" title="wikilink">第23屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂類演奏類最佳專輯和</a><a href="../Page/演奏類最佳專輯製作人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">最佳專輯製作人提名</a></em></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈我從哪裡來〉</p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈寫在幻起與幻滅之間〉</p></td>
<td><p>作曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>〈尋人啟事〉</p></td>
<td><p>絃樂編曲</p></td>
<td><p>保卜《我愛台坂》[77]<br />
<small><em>原住民吉他手演奏專輯</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈伐木歌〉</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>《心情電影院》所有曲目</p></td>
<td><p>作曲、編曲、製作</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯<br />
* <em>專輯榮獲<a href="../Page/第28屆金曲獎.md" title="wikilink">第28屆金曲獎</a><a href="../Page/演奏類最佳專輯製作人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">流行音樂演奏類最佳專輯製作人獎</a>[78]</em></p>
<ul>
<li><em>榮獲<a href="../Page/演奏類最佳專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">演奏類最佳專輯獎</a>、<a href="../Page/演奏類最佳作曲人獎_(金曲獎).md" title="wikilink">演奏類最佳作曲人獎</a>(〈台北行板〉)、<a href="../Page/最佳專輯裝幀設計獎_(金曲獎).md" title="wikilink">技術類最佳專輯裝幀設計獎和</a><a href="../Page/最佳演奏錄音專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">技術類最佳演奏錄音專輯獎共四項提名</a>[79]</em></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018</p></td>
<td><p>〈卡美洛的詠嘆〉（Aria about Camelot）</p></td>
<td><p>作曲、編曲及製作[80]</p></td>
<td><p>《MEOW》遊戲原聲帶[81]</p>
<ul>
<li>RPG手機遊戲《MEOW－王領騎士》[82]原創音樂作品</li>
<li>臺灣首張自製遊戲音樂原聲帶</li>
<li>臺北愛樂青年管弦樂團現場演奏及錄音演出</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈風中騎士〉（Knight in Wind）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈鋼鐵綠洲〉（Steel Oasis）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈環抱聖樹的人們〉（People Around the Mother Tree）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈武者之野望〉（Samurai's Ambition）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈喵！我的子民們！〉（Meow! My People）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈走吧！走吧！〉（Let’s Set Off!）</p></td>
<td><p>編曲及製作</p></td>
<td><p>橫豎是美《好友限定》</p>
<ul>
<li>由台灣長笛（橫笛）演奏家吳曉貞及單簧管（豎笛）演奏家林佩筠組成木管樂演奏組合</li>
<li>台灣第一張長笛+單簧管的跨界演奏專輯</li>
</ul></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈你在我身邊〉（You Beside Me）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈重新飛翔〉（To Fly Again）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈清晨樂園〉（Daybreak Paradise）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>音樂會／運動會／舞台劇／另類－配樂／編曲</strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>愛情電影曲目</p></td>
<td><p>管絃樂編曲</p></td>
<td><p>《華語百年電影音樂會》[83]<br />
<small><em>紀念華人電影誕生一百年，於國家音樂廳演出[84]</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>葳格高級中學－校歌[85]</p></td>
<td><p>作曲、演唱</p></td>
<td><p>臺中市私立葳格高級中學委託創作校歌[86]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>〈Dream of you〉連依涵</p></td>
<td><p>製作</p></td>
<td><p>《鮮聲來了》</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈愛自己〉連依涵</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>〈圍繞著我〉（Surrounding）</p></td>
<td><p>委託作曲</p></td>
<td><p>室內樂作品<br />
<small><em>由<a href="../Page/國家交響樂團(台灣).md" title="wikilink">台灣NSO委託創作</a></em></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈Power in me〉[87]</p></td>
<td><p>編寫管絃樂</p></td>
<td><p><a href="../Page/2009年夏季聽障奧林匹克運動會.md" title="wikilink">2009聽障奧運主題曲</a></p></td>
<td><p>／</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>〈天佑台灣〉[88]<br />
<small><em>為台灣祈福的管絃樂創作</em></small></p></td>
<td><p>作曲、編曲</p></td>
<td><p>《天佑台灣》[89]<br />
（God Bless Taiwan）</p></td>
<td><p>上揚唱片</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>所有曲目</p></td>
<td><p>管絃樂編曲</p></td>
<td><p>《很久沒有敬我了你》[90]</p>
<ul>
<li><small><em>《很久沒有敬我了你 電影‧音樂‧劇 原聲帶2CD》[91]由滾石唱片發行 ，榮獲<a href="../Page/第22屆金曲獎.md" title="wikilink">第22屆金曲獎</a><a href="../Page/最佳原住民語專輯獎_(金曲獎).md" title="wikilink">最佳原住民語專輯獎提名</a></em></small></li>
<li><small><em>《很久沒有敬我了你 DVD》(On the Road)[92]由金革於2011年發行</em></small></li>
<li><small><em>《很久》(The Making Of On the Road)由<a href="../Page/龍男.md" title="wikilink">龍男‧以撒克‧凡亞思執導的</a>80分鐘製作紀錄片[93]，DVD由滾石唱片於2012年發行</em></small></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>編曲</p></td>
<td><p>《大家都愛唱的台灣囝仔歌 - 寶貝動物歌》[94] [95]</p></td>
<td><p>上揚唱片</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>〈微聲盼望〉</p></td>
<td><p>編曲、鋼琴演奏</p></td>
<td><p>《待轉》合輯</p></td>
<td><p>國度音樂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>〈春天的謎語〉（Spring Riddles）</p></td>
<td><p>委託作曲</p></td>
<td><p>建國100年系列活動──《百人木琴音樂會》[96]<br />
<small><em>特別為打擊樂五重奏所寫</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>很久系列II＜拉麥可＞<br />
LA MICHAEL Amis's Musical</p></td>
<td><p>配樂</p></td>
<td><p>《很久二部曲》<br />
<small><em>很久二部曲阿美族之【拉麥可】電影．舞蹈．音樂．劇</em></small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>李欣芸、蕭青陽與臺灣國樂團《故事．島》</p></td>
<td><p>作曲及重新編曲</p></td>
<td><p>李欣芸、蕭青陽、導演龍男‧以撒克‧凡亞思與臺灣國樂團以音符、設計、影像 構築台灣故事的多媒體音樂會[97]</p></td>
<td><p><a href="../Page/國家兩廳院.md" title="wikilink">兩廳院</a>、臺灣國樂團</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015</p></td>
<td><p>台北捷運地景音樂[98]</p></td>
<td><p>作曲、演奏</p></td>
<td><ul>
<li><em>台北捷運5號板南線(藍線)進站音樂[99][100]</em></li>
<li><em>只30秒樂曲發展成完整管絃樂作品〈台北行板〉，收錄於2016年推出的《<a href="../Page/心情電影院.md" title="wikilink">心情電影院</a>》雙CD專輯內</em></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016</p></td>
<td><p>〈給臺灣的情書〉[101]<small><em>(世界首演)</em></small></p></td>
<td><p>委託創作[102]</p></td>
<td><p>臺北市立國樂團【超時空情書】音樂會[103]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019</p></td>
<td><p>《有閒來坐 — 臺北城的十張椅子》[104]</p></td>
<td><p>新曲創作[105][106]</p></td>
<td><p>臺北市立國樂團【主題精選系列】音樂會</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他出版

  - 2017年－《李欣芸 作品選集1》(樂譜書)\[107\]\[108\]，李欣芸音樂製作有限公司發行

### 相關文獻

  - 林秀霞，2015，〈臺灣電影配樂產業與經營模式分析－以李欣芸音樂製作有限公司為例〉。淡江大學國際企業學系碩士在職專班學位論文。

## 參考資料

## 外部連結

  - [李欣芸網站](http://www.cincinlee.com/)
  - [李欣芸官方臉書](https://www.facebook.com/CincinLee.Official)
  - [台灣電影筆記：人物特寫──李欣芸](http://movie1.cca.gov.tw/People/Content.asp?ID=376)
  - [高雄市電影館：用音樂推動劇情──專訪電影音樂創作者李欣芸（上）](http://kfa.kcg.gov.tw/n/review/talk_detail.php?catid=36)
  - [高雄市電影館：用音樂推動劇情──專訪電影音樂創作者李欣芸（下）](http://kfa.kcg.gov.tw/n/review/talk_detail.php?catid=37)
  - [Hitoradio.com
    vs.李欣芸](http://www.hitoradio.com/newweb/59pastmisshito)
  - [和李欣芸聊唱片圈的「滄桑浮沈」](http://blog.xuite.net/shinnjon/blog/19798698-%E5%92%8C%E6%9D%8E%E6%AC%A3%E8%8A%B8%E8%81%8A%E5%94%B1%E7%89%87%E5%9C%88%E7%9A%84%E3%80%8C%E6%BB%84%E6%A1%91%E6%B5%AE%E6%B2%88%E3%80%8D)
  - [和李欣芸聊香草、香氣與五感創作音樂](http://blog.xuite.net/shinnjon/blog/19798700-%E5%92%8C%E6%9D%8E%E6%AC%A3%E8%8A%B8%E8%81%8A%E9%A6%99%E8%8D%89%E3%80%81%E9%A6%99%E6%B0%A3%E8%88%87%E4%BA%94%E6%84%9F%E5%89%B5%E4%BD%9C%E9%9F%B3%E6%A8%82)
  - [李欣芸用情譜曲
    展現音樂魅力](http://www.newtaiwan.com.tw/bulletinview.jsp?bulletinid=24572)
  - [李欣芸
    古典音樂成功的叛逃者](http://paper.wenweipo.com/2010/12/29/RW1012290006.htm)
  - [孽子配樂座談會<范宗沛vs李欣芸>](http://www.topicdiscussion.org/article/4344781084/)
  - [博客來OKAPI
    -【2009年度百大】愛書100人：李欣芸](http://okapi.books.com.tw/index.php/p3/p3_detail/sn/77)
  - [【臺灣電影網】李光爵：新一波電影配樂的崛起](http://www.taiwancinema.com/fp_56143_343)
  - [李欣芸的酒量陳昇訓練的](http://news.sina.com/udn/201-104-103-109/2006-01-15/1223554656.html)
  - [悠遊樂曲的情緒操盤手](http://artevent.eslite.com/report-page-1084)
  - [【時光】vol.30
    第二個房間：李欣芸配樂課](http://artevent.eslite.com/report-page-3821)
  - [【李欣芸】任何破碎的靈魂在音樂面前都可以被療癒](http://www.oneday.com.tw/%E3%80%90%E6%9D%8E%E6%AC%A3%E8%8A%B8%E3%80%91%E4%BB%BB%E4%BD%95%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E9%9D%88%E9%AD%82%E5%9C%A8%E9%9F%B3%E6%A8%82%E9%9D%A2%E5%89%8D%E9%83%BD%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E8%A2%AB%E7%99%82/)
  - [台北城的感官記憶（二）：你能聽見土地響起的那首歌嗎？](http://www.biosmonthly.com/contactd.php?id=7136)
  - [【專訪】聲音的導演
    李欣芸](https://blow.streetvoice.com/32251-%E3%80%90%E5%B0%88%E8%A8%AA%E3%80%91%E8%81%B2%E9%9F%B3%E7%9A%84%E5%B0%8E%E6%BC%94-%E6%9D%8E%E6%AC%A3%E8%8A%B8/)
  - [李欣芸出新輯
    保加利亞交響樂團助陣](https://web.archive.org/web/20170411220817/http://news.rti.org.tw/news/detail/?recordId=318573&p=1)
  - [東歐交響樂團跨刀　李欣芸推配樂專輯圓夢](http://www.nextmag.com.tw/realtimenews/news/239326)
  - [李欣芸發精選：鈕承澤最難搞](http://ctweekly.chinatimes.com/20170213004629-261902)
  - [用配樂導一場好戲──金獎配樂師李欣芸](https://www.wowlavie.com/publication_unit.php?article_id=AE1700679)
  - [【金曲獎演奏類最佳專輯製作人】她的音樂像天空沒有侷限　李欣芸用生命譜出上帝的聲音](https://www.ct.org.tw/1308721)
  - [台灣唯一獲金馬、金曲雙肯定的女作曲家！李欣芸的自我突破之路](https://www.managertoday.com.tw/articles/view/54639)
  - [New Girls’ Generation –
    聽見你生命中的那段樂章_專訪跨界音樂人李欣芸](http://mercedes-me.tw/zh_TW/119207/new-girls-generation-%E8%81%BD%E8%A6%8B%E4%BD%A0%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%82%A3%E6%AE%B5%E6%A8%82%E7%AB%A0_%E5%B0%88%E8%A8%AA%E8%B7%A8%E7%95%8C%E9%9F%B3%E6%A8%82%E4%BA%BA/)
  - [用音符，譜寫故事裏的畫面與詩意
    專訪音樂人李欣芸](https://www.huashan1914.com/w/huashan1914/creative_17091318465618888)

[X](../Category/李姓.md "wikilink")
[Category:東吳大學校友](../Category/東吳大學校友.md "wikilink")
[Category:光仁高級中學校友](../Category/光仁高級中學校友.md "wikilink")
[Category:台灣廣播主持人](../Category/台灣廣播主持人.md "wikilink")
[Category:台灣作曲家](../Category/台灣作曲家.md "wikilink")
[Category:台灣音樂製作人](../Category/台灣音樂製作人.md "wikilink")
[Category:高雄市人](../Category/高雄市人.md "wikilink")
[Category:臺灣電影配樂家](../Category/臺灣電影配樂家.md "wikilink")
[Category:金馬獎最佳電影音樂獲獎者](../Category/金馬獎最佳電影音樂獲獎者.md "wikilink")
[Category:伯克利音樂學院校友](../Category/伯克利音樂學院校友.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16. [『練習曲原聲帶』已發行！](http://www.wretch.cc/blog/EtudeBike/11059091)
17. [謝長廷推出陶笛單曲.
    訴說快樂出帆的心情](http://www.epochtimes.com/b5/5/2/5/n805109.htm)
18. \[<http://elib.batol.net/chinatimes_a.php?path=Chinatimes%2FToday%2FONLINE%2F>..%2F..%2Fchinatimes.elib%2F..%2Fchinatimes.old%2F94%2F9411%2F941118%2FONLINE%2FSHOWBIZ%2FC94B18H0.TXT\&title=%A7%F5%AAY%AA%E5+%AD%B5%BC%D6%B8%F4%A4W%AA%BA%A1u%A8%E2%AD%D3%A8k%A4H%A1v+%A4%40%AD%D3%B7P%A9%CA%B7%7C%BCg%B8%D6+%A4%40%AD%D3%C3\~%A9%CA%A4j%B5o%0A
    李欣芸 音樂路上的「兩個男人」 一個感性會寫詩 一個獸性大發\]
19. [書籍「不如去流浪」配樂CD](http://forums.chinatimes.com/report/people/951117/02-6.html)
20. [《目送》朗讀珍藏版](http://www.readingtimes.com.tw/timeshtml/ad/1AY0121/index.htm)
21. [橫豎是美−好友限定 Cross My
    Heart](https://www.facebook.com/%E6%A9%AB%E8%B1%8E%E6%98%AF%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E5%8F%8B%E9%99%90%E5%AE%9A-Cross-My-Heart-1182335345252897)
22. [李欣芸
    挑戰鬼之音](http://www.libertytimes.com.tw/2003/new/apr/27/today-fshow3.htm)
23. [新浪網資料：電影《心中有鬼》幕後班底 -
    音樂李欣芸](http://ent.sina.com.cn/m/2007-01-10/16221404850.html)
24. [心中有鬼官方網站：音樂李欣芸](http://matrimony.hbpictures.com/behind/yy.htm)
25. [香港電影資料庫 -
    「神選者」](http://hkmdb.com/db/movies/view.mhtml?id=12678&display_set=big5)
26. [Yahoo\!奇摩電影 -
    金馬金曲雙料得主、知名音樂人李欣芸為《野球孩子》打造電影配樂](http://tw.movie.yahoo.com/movieheadline/d/a/090821/3/gh3.html?id=3040&area=%E9%81%B8%E6%93%87%E5%9C%B0%E5%8D%80)
27. [人生轉角的夕陽舞曲──專訪《練．戀．舞》導演郭珍弟](http://www.funscreen.com.tw/head.asp?period=199)
28. [《我，19歲》Me19
    配樂饗宴](http://me19.pixnet.net/blog/post/38050733-%E3%80%8A%E6%88%91%EF%BC%8C19%E6%AD%B2%E3%80%8Bme19-%E9%85%8D%E6%A8%82%E9%A5%97%E5%AE%B4)
29. [《山豬溫泉》The Boar King](http://www.theboarking.com/)
30. [《軍中樂園》](http://www.paradiseinservice.com/)
31. [國際鋼琴大師陳瑞斌為台灣紀錄片打造台版【海上鋼琴師】](http://video.ltn.com.tw/article.php?id=14226)

32. [海上情書：討海人寫給至親摯愛的情書](http://solomo.xinmedia.com/photo/24571-loveletter)
33. [電影原聲帶 /
    李欣芸與陳瑞斌的海上情書](http://www.books.com.tw/exep/cdfile.php?item=0020189094)
34. [出版品評論：海上情書電影原聲帶](https://www.muzik-online.com/tw/periodical/muzik/2015/104/078a934b-44ac-4a0d-9453-bc5db0fcc384)
35. [《只有大海知道》](https://www.facebook.com/LongTimeNoSea2018/)
36. [《貓影特工-太極星貓的崛起》](https://www.facebook.com/TaichiCats.The.1st.Squad/)
37. [貓族英雄崛起
    炎亞綸獻聲動畫《貓影特工》](https://money.udn.com/money/story/10860/3588761)
38. [侯季然：有一天
    有一天……](http://www.libertytimes.com.tw/2010/new/may/10/today-article1.htm)
39. [家庭扶助基金會廣告《冷靜三秒鐘》](http://www.ccf.org.tw/07help/ad.htm)
40. [家庭扶助基金會廣告《賣火柴的女孩》](http://www.ccf.org.tw/07help/ad02.htm)
41. [音樂才女李欣芸量「聲」打造浪漫配樂](http://www.family.com.tw/Enterprise/brand/news_detail.aspx?did=15)

42. [水果冰淇淋片頭主題曲-2017年版](https://www.youtube.com/watch?v=tA7f6h2hL5A)
43. [公視兒童節目新4K動畫片頭
    獲總統讚賞](http://www.cna.com.tw/news/amov/201709160242-1.aspx)
44. [【水果冰淇淋全新一季要播出啦！】](https://www.facebook.com/pts.fruitypie.tw/videos/vb.136381980804/10155082442825805/?type=2&theater)
45. [恆樂町 Happy Town](http://www.yutuogames.com/246462713830010.html)
46. [用音符打造不一樣的遊戲世界
    —台灣榮獲雙金獎肯定音樂創作人：李欣芸](http://www.marscatgames.com.tw/newspost.html#M_55)
47. [MEOW遊戲配樂原聲大碟](https://www.indievox.com/disc/14259)
48. [滅火器 Fire EX.－一九四五 1945（高雄大空襲桌遊主題曲 Theme of Raid on Takao ）Official
    Music Video](https://www.youtube.com/watch?v=M9m_peQvgO8)
49. [桌遊也有主題曲！《高雄大空襲》聯手滅火器、李欣芸譜新曲](https://game.ettoday.net/article/1320159.htm)
50. [失業男子/葉樹茵](http://www.tahr.org.tw/index.php/article/2001/12/24/87/)
51. [何欣穗CiaCia訪談](http://bbs.music543.com/viewlist.php?l=41365)
52. [專輯資料庫：錦繡羅曼史I 美麗與哀愁 －
    錦繡二重唱](http://www.hitoradio.com/newweb/359album)
53. [製作人 -
    李欣芸為脫拉庫2000年最新專輯注入新音樂元素](http://www.sonymusic.com.tw/news_info.php?id=64)
54. [專輯資料庫：錦繡羅曼史II 夏之旅 －
    錦繡二重唱](http://www.hitoradio.com/newweb/358album)
55. [Black
    AOR---評IS2合輯](http://blog.roodo.com/heshanzhi/archives/16290131.html)
56. [音樂盛開，邰肇玫](http://tw.streetvoice.com/users/mymaytai/)
57. [風和日麗 X 幾米 完美生活概念選輯](http://www.agoodday.com/blog/?p=4789)
58. [滅火器發行《島嶼天光》單曲
    將收錄木吉他與管弦樂版](http://m.news.sina.com.tw/article/20141229/13640338.html)
59. [『2015南面而歌』12首在地創作×黃金級製作團隊](https://www.mymusic.net.tw/ux/w/editOffice/news/show/1703)

60. [【南面而歌】官方網站](http://www.southmusic.com.tw/)
61. [黃玠第四張個人專輯 【在一片黑暗之中】](http://www.agoodday.com/blog/?p=10012)
62. [【鄭宜農 feat. 盧凱彤 – Our Pop Song】Music
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=-K9a9wYr-kc)
63. [光良逆齡帥歐巴 正妹主唱破天荒加持](http://ent.ltn.com.tw/news/breakingnews/2196103)
64. [現代山歌獻給客家女性　黃連煜新作《黃泥路》　找簡嫚書、陳明珠合唱](https://www.thestandnews.com/culture/%E7%8F%BE%E4%BB%A3%E5%B1%B1%E6%AD%8C%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E5%AE%A2%E5%AE%B6%E5%A5%B3%E6%80%A7-%E9%BB%83%E9%80%A3%E7%85%9C%E6%96%B0%E4%BD%9C-%E9%BB%83%E6%B3%A5%E8%B7%AF-%E6%89%BE%E7%B0%A1%E5%AB%9A%E6%9B%B8-%E9%99%B3%E6%98%8E%E7%8F%A0%E5%90%88%E5%94%B1/)
65. [吳汶芳全新創作專輯『我來自…』 12/30溫暖發行](https://www.mymusic.net.tw/ux/w/editOffice/news/show/3040)
66. [蕭煌奇獻唱《城市之光》
    詮釋主人公糾結矛盾內心](http://dailynews.sina.com/bg/ent/music/sinacn/20171214/19288175478.html)
67. [孫盛希 Shi Shi【另一個結局 Raphael】網劇「幸福，近在咫尺」片尾曲 Official Music
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=g8HfPwHK4PA)
68. [孫盛希 Shi Shi feat. ØZI【曖 Tensions】Official Lyric
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=t-LbD56AjCY#t=0h0m0s)
69. [孫盛希 Shi Shi「希遊記」音樂實驗報告 SHI'S
    REPORT(上)](https://www.youtube.com/watch?v=g8HfPwHK4PA)
70. [孫盛希 Shi Shi【紅蘋果 Red Apple】Official Lyric
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=1dqcCT0M5UI#t=0h0m0s)
71. [孫盛希 Shi Shi【Say Goodbye】Official Lyric
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=tqUWTBaO5eY)
72. [孫盛希 Shi Shi【稀有植物 Unique Plant】Official Lyric
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=Gk7At77cjZM)
73. [陳綺貞 Cheer Chen 【小船 Impressionism】 Official Music
    Video](https://www.youtube.com/watch?v=Vfa7-qwyTTY)
74. [陳綺貞／沙發海](https://www.team-ear.com/release_detail.php?id=1491)
75. [許嫚烜．水晶宇宙能量之音 8CD](http://store.windmusic.com.tw/zh/CD/SB-020)
76. [人物專訪－電音與探戈的熱戀狂想　小提琴界的黃金比例男　侯勇光【MUZIK謬斯客古典樂刊】](http://news.pchome.com.tw/magazine/report/cl/MUZIK/4821/130720320043733203006.htm)
77. [吉他才子保卜首張吉他演奏專輯《我愛台坂（ㄅㄢˇ）I LOVE
    TAIBAN》正式發行](http://www.cna.com.tw/postwrite/Detail/130455.aspx#.Uh7UHr7yzIU)
78. [金曲》李欣芸摘演奏類最佳專輯製作人
    感謝工作夥伴](http://ent.ltn.com.tw/news/breakingnews/2110682)
79. [第28屆流行音樂金曲獎入圍名單](http://gma.tavis.tw/GM28/GMA/finalist.asp)
80. [用音符打造不一樣的遊戲世界
    —台灣榮獲雙金獎肯定音樂創作人：李欣芸](http://www.marscatgames.com.tw/newspost.html#M_55)
81. [《MEOW─王領騎士》李欣芸老師訪談完整版](https://www.youtube.com/watch?v=3pnh6UByaNg)
82. [台灣原創自製！手機遊戲《MEOW－王領騎士》首度公開](http://www.marscatgames.com.tw/newspost.html#M_61)
83. [華語電影一百年音樂會](http://web.pts.org.tw/php/mealc/main.php?XMAENO=628)
84. [華語電影100年一百分鐘音樂呈現](http://old.ltn.com.tw/2005/new/apr/23/life/art-2.htm)
85. [葳格高級中學-校歌](https://senior.wagor.tc.edu.tw/about/school-anthem.html)
86. [葳格校歌開唱　原創者-金馬獎電影配樂得主
    李欣芸小姐蒞校風靡全場](http://www.wagor.tc.edu.tw/primary/weekly35.htm)
87. [野火部落：胡德夫-Power In
    Me我就是力量！創作背景](http://blog.yam.com/wildfire/article/23816494)
88. [天佑台灣
    李欣芸李敏勇創作](http://www.merit-times.com.tw/NewsPage.aspx?unid=157378)
89. [《天佑台灣》專輯解說](http://www.sunrise-records.com/sunrise/index.cgi?t=mall_view&ID=6791)
90. [尋找．在南王部落 -
    《很久沒有敬我了你》](http://www.paol.ntch.edu.tw/magazine_open.asp?CatID=11923&MagazineID=220)
91. [047 -
    很久沒有敬我了你](http://www.tcmusic.com.tw/ProductsList.aspx?StarID=178#)

92. [很久沒有敬我了你
    (2DVD)](http://www.eslite.com/product.aspx?pgid=1004123942050040)
93. [很久 -
    韶光電影](http://www.wonderfultimefilms.com/category/%e9%9f%b6%e5%85%89%e4%bd%9c%e5%93%81/%e7%b4%80%e9%8c%84%e7%89%87/%e5%be%88%e4%b9%85)

94. [《寶貝動物歌》專輯解說](http://www.sunrise-records.com/sunrise/index.cgi?t=mall_view&ID=6801)
95. [關注本土理念同
    簡上仁與上揚台灣囝仔歌出輯](http://www.libertytimes.com.tw/2010/new/apr/19/today-art1.htm)
96. [摹擬歌仔戲唱腔 描繪山林色彩 百人同奏木琴
    挑戰高難度](http://news.chinatimes.com/reading/110513/112011111600514.html)

97. [國樂曲訴《故事‧島》用音樂說臺灣故事](http://www.cna.com.tw/postwrite/Detail/115676.aspx)
98. [「捷運列車進站音樂」 板南線 創作者李欣芸
    (試聽版)](https://www.youtube.com/watch?v=-Vt1wbM8u9s)
99. [「捷運列車進站音樂」自105年1月9日起 連續3個週六
    在中和新蘆線、板南線及松山新店線依序登場](http://www.metro.taipei/ct.asp?xItem=150125203&ctNode=70050&mp=122035)
100. [為捷運藍線做音樂 -
     金曲獎得主也說難度高](http://udn.com/news/story/7263/1444636-%E7%82%BA%E6%8D%B7%E9%81%8B%E8%97%8D%E7%B7%9A%E5%81%9A%E9%9F%B3%E6%A8%82-%E9%87%91%E6%9B%B2%E7%8D%8E%E5%BE%97%E4%B8%BB%E4%B9%9F%E8%AA%AA%E9%9B%A3%E5%BA%A6%E9%AB%98)
101. [【超時空系列】超時空情書](http://www.tco.gov.taipei/ct.asp?xItem=112116981&ctNode=16868&mp=119041)
102. [用國樂譜寫情書
     獻給台灣](http://www.culture-times.com/#!%E7%94%A8%E5%9C%8B%E6%A8%82%E8%AD%9C%E5%AF%AB%E6%83%85%E6%9B%B8-%E7%8D%BB%E7%B5%A6%E5%8F%B0%E7%81%A3/ewxgw/570c5a4a0cf29719a3852aaa)

103. [阿母上戲去+界
     傳藝季五百人競技](http://n.yam.com/msn/arts/20160311/20160312601073.html)
104. [【主題精選系列】](https://www.tco.gov.taipei/News_Content.aspx?n=0D9B6F778A90E631&s=3DB8A572DBC1D600)
105. [有閒來坐
     奏出台北心事](https://www.chinatimes.com/newspapers/20190326000753-260115?chdtv)
106. [北市國攜手李欣芸
     訴說台北城記憶](https://www.cna.com.tw/news/acul/201904130100.aspx?fbclid=IwAR1csd2R43B0ojwEZfBX2p5ESL2ExqTudPcz6n9XECz_u9oL_TrHlQwDsxo)
107. [李欣芸 作品選集1](http://www.books.com.tw/products/0020197969)
108. [五月一號的音樂創作故事-知名創作人李欣芸的電影鋼琴配樂「17歲」](http://www.bandzo.com/tw/article/page/seventeenmusicpiano1?nsukey=hD%2BaGbgc5wd3KFC3vvAKGDH%2FKlzi7rhqxAln6Kb06fEf2DrXltYSzN9YR4NzSSy5XoYNXURbwUoWJ4Hq7pwcFTBr85p2xHHuxc7PBdSlGT2%2FFbzw2gbCMekEPa68movTTcxZn%2FT7gj0A1aWB1yrRbHAgoWX8WunxWI2puMfvP%2BEnR2mkf32ZaAidp2VPY6lX)